'\" t
.\"     Title: \fBdesktoptojson\fR
.\"    Author: Scarlett Clark <scarlett@scarlettgatelyclark.com>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 02/04/2014
.\"    Manual: KDE Frameworks: KService
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: Portuguese (Brazil)
.\"
.TH "\FBDESKTOPTOJSON\FR" "8" "02/04/2014" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "KDE Frameworks: KService"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------






.SH "NOME"
desktoptojson \- Converte uma arquivo \&.desktop para um arquivo \&.json\&.

.SH "SINTAXE"


.HP \w'\fBdesktoptojson\fR\ 'u
\fBdesktoptojson\fR  \-\-input\ \fIARQUIVO\-DESKTOP\fR  \-\-output\ \fIARQUIVO\-JSON\fR 
.HP \w'\fBdesktoptojson\fR\ 'u
\fBdesktoptojson\fR  {  | \-\-version  | \-\-help } 






.SH "DESCRIçãO"


.PP
A plataforma KService usa as informações contidas nos arquivos
\&.desktop
para localizar os serviços, incluindo os plugins para os aplicativos e bibliotecas baseados em Qt5\&. O sistema de plugins do Qt5, contudo, usa dados em JSON incorporados no próprio plugin\&. O
\fBdesktoptojson\fR
permite que as informações existentes em um arquivo
\&.desktop
também sejam usadas como dados incorporados para um plugin do Qt5, convertendo os elementos do arquivo
\&.desktop
para dados em JSON\&.

.PP
Os dados gerados em JSON são um objeto JSON que interpreta os elementos do grupo
[Desktop Entry]
do arquivo
\&.desktop\&. Todos os outros grupos serão ignorados\&. A maioria dos elementos são apenas convertidos para strings em JSON, mas alguns deles (como o
Hidden
e o
X\-KDE\-PluginInfo\-EnabledByDefault) são reconhecidos e convertidos para valores booleanos\&. Da mesma forma, outros (como o
X\-KDE\-ServiceTypes
e o
X\-KDE\-PluginInfo\-Depends) são sempre convertidos para listas de strings\&.




.SH "OPçõES"




.PP
\fB\-\-input \fR\fB\fIARQUIVO\-DESKTOP\fR\fR
.RS 4

  

Arquivo
\&.desktop
a converter\&.

.RE
.PP
\fB\-\-output \fR\fB\fIARQUIVO\-JSON\fR\fR
.RS 4



Arquivo para onde gravar os dados gerados em JSON\&.

.RE
.PP
\fB\-\-help\fR
.RS 4



Mostra um breve texto de ajuda\&.

.RE
.PP
\fB\-\-version\fR
.RS 4



Mostra informações sobre a versão\&.

.RE





.SH "USO"

.PP
Muitos usuários deste utilitário usarão a macro do CMake
\fBkservice_desktop_to_json\fR
como parte do processo de compilação de um plugin\&.
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf

add_library(meuplugin MODULE ${meuplugin_SRCS})
kservice_desktop_to_json(meuplugin meuplugin\&.desktop)

.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
Isto irá criar o arquivo JSON
meuplugin\&.json, que poderá ser usado nas macros
\fBK_PLUGIN_FACTORY_WITH_JSON\fR
ou
\fBQ_PLUGIN_METADATA\fR\&.




.SH "PROBLEMAS"

.PP
Use o
\m[blue]\fBsistema de gerenciamento de erros do KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
para relatar erros\&.


.SH "AUTORES"
.PP
\fBScarlett Clark\fR <\&scarlett@scarlettgatelyclark\&.com\&>
.br

.RS 4
Escreveu a documentação original\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Editou a documentação\&.
.RE
.SH "NOTAS"
.IP " 1." 4
sistema de gerenciamento de erros do KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
